[人神共憤]某中東航空當香港人狗都不如

早排搭某大E字頭中東航空去杜拜機場轉機返香港，一去到check in counter個亞裔地勤(唔知係大陸人定其他國家，不過講英文有啲大陸accent)已經心情唔好黑口黑面，我就俾passport佢同用英文有禮貌地講hi同thank you 。放完行李上磅後兩個人大概每人超重1.5 kg。

咁我就唔介意excess baggage俾錢嘅，因為今次喺外國搬返香港有好多嘢拎，又趕住用冇得慢慢船運。以前搭開因航，唔知E記只俾帶一個7 kg cabin baggage，冇得好似cx咁拎多個細手袋裝銀包/手機/相機/電腦。歐洲去杜拜果程啲staff冇check就冇事嘅，點知杜拜機場直情有個磅喺immigration之前同你抽樣檢查，個cabin baggage超重過咗7kg就唔俾你過關。啲相機同鏡頭同電腦加埋連個行李箱重量都7 kg啦，所以逼於無奈要放返hand carry啲嘢入checked in baggage搞到超重咗少少。

點知個地勤無啦啦用普通話好惡對我講:「你不知道你只有30公斤的行李额度吗??」

屌，我拎UK passport check in，又冇同你用普通話溝通，你做乜撚野同我講蝗語？我用英文問佢做咩用普通話同講明如果超重我會俾錢。佢冇答我，跟住我就用英文同佢講我得英國護照，就算我飛香港，香港主要講嘅語言都係廣東話，佢唔應該同我講蝗語喎。點知佢答我：「so?」。唔撚係呀？你唔肯認衰重要咁答個客？我明明已經平心靜氣解釋你聽，我又冇嘈話唔肯俾錢。

之後我話要寫低佢個名投訴，佢竟然答「up to you」！點知佢淨係寫佢姓Wang，又唔肯寫全名或員工編號，話用佢個姓間公司就知搵邊個staff。咁多人都姓wang點知邊個係你？

返香港我寫email投訴，點知個customer service淨係答啲copy and paste行貨字句同話遲啲internal staff review會discuss呢件事，完全冇諗住即刻處理！如果喺外國你無啦啦check in同個揸UK/US passport嘅黑人講非洲話(e.g. Swahili)而佢又唔識果個語言，你信唔信一早公關災難上報？

我決定以後罷搭呢間airline 你去做大陸生意啦

有兩間wor ching

最大果間

唔俾名影佢相嘛

你拎uk抵比人串，你下次拎番特區

Ethiad

驚喺中東俾人拉
唔想united airlines翻版

死啦，仲諗住9月開學坐emirates

唔係

傻仔有特區唔用用英國

噢呀聯油

杜拜似係Emirates
Etihad係亞布札比多

冇攞特衰
BC唔係bno

小事化大

俾錢重要受氣

個陣應該怒屌啦

中東喎我唔想搞到返唔倒香港

當香港人狗都不如 ?

你拎英國護照喎

咁一開始用英文同佢講I don't understand mandarin 咪得....

我都試過搭emirates俾個啡皮狗不禮貌對待，算唔算歧視我就唔知啦

飛到咁上下果陣派餐，果陣係夜晚訓晒教d時間黎，所以係派麵包果d小食
條撚樣唔知做咩剩係skip左我地果行唔派，其他訓緊教果d人都照派，我地果行係醒晒佢就skip
之後問佢拎水，又閪口閪面口upup唔知做乜撚野

依家諗返根本就痴撚線，但果陣掛住去玩冇投訴到

連登仔又可以鬧有人出國認自己係香港人啦

TOPIC 已被改為

[人神共憤]某中東航空當英國人狗都不如

佢講蝗語，應該答佢What?
支持搞大佢

咁我都有hkid同passport寫香港出世嘛 同埋我飛香港，飛大陸就話講蝗語冇咁大件事啫

BNO同BC 外觀都好似一樣啦

有呀 但佢重閪口閪面所以我先咁嬲

即時叫隻地勤狗個經理出黎啦
事後丸都唔係次次得
何況事後投訴

搭過d鬼婆空姐好撚西

係嬲佢由頭到尾超閪面
如果係有禮貌或佢認唔小心講錯我都唔會投訴

叫佢經理出黎玩大佢

中東地方你敢唔敢先
到時call機場警察話我搞事點算

推

算鳩數啦

今時今日咁嘅服務態度點得架

某中東航空唔比香港人空姐用特區旗既徽章啦,全因班中國人職員搞事

人地叫你攪大佢你就話中東地方唔撚敢
叫你算9數就話呢d咁既服務態度唔撚得
咁你想點撚樣呀英國狗？
一係你就咪撚開post啦

聽過，more
咁巴閉唔好飛香港

搭完黎幾nice喎個個都
問杯麵都冇閪尻我

真絲 喺啲女人地位咁低嘅地方嘈真係有啲保留
同我即場已經有啲惡咁話佢咁樣態度唔啱

咁人地諗住你識聽普通話咪轉channel等大家溝通得舒服d囉
成件事唔見得有咩問題, 樓豬有錯在先仲小事化大真係影衰曬

攞英國護照飛香港一定識普通話？
唔係佢咁閪面我係唔會咁嬲

垃圾

樓主坐emirates嘅business class？
其實如果business係包 30kg
但35kg內都唔會charge
個地勤真係態度差到不得了

重有，佢可以好聲好氣咁話小姐行李超重要收錢呀
但佢反問我係咪唔撚知得30kg喎

佢都on撚尻
普通話好明顯係舒服佢自己
依加樓主返工 定佢返工
亞洲人樣一定識蝗話？ 世界語言？

Economy有30kg
俾錢唔緊要但佢唔洗咁嘅態度

你生得似蝗咪同你講蝗語囉

咪係，日本人韓國人新加坡人全部都要識蝗語?

一於攪大佢

你老母似雞係咪日日比狗屌呀

去外國(特別歐洲同非洲)好多時俾人認錯做日本妹

但事實你係聽得明蝗語喎 你用非洲話同外國人比喻做乜鳩 我覺得你可以投訴佢態度唔好，但唔係投訴佢言語囉
如果依個情況我會有得佢講蝗，我自己講返英文，如果佢逼你講普通話就話啫
利申，蝗語聽無問題，但講麻麻

佢講句sorry好難？

去邊到旅行都比人覺得似local

照你描述，依個地勤嘅態度同間航空公司嘅處理手法真係有問題，唔反對你因為咁去投訴佢哋或者喺度同大家講。但你篇野好似着重係言語問題多d 但佢用普通話同你講一句，你又應到又冇表示你係聽唔明/唔係聽得太方便，咁我覺得佢繼續用都唔算係佢錯

當然如果影佢相會點

其實拎BNO passport都有分海外同本地居民 個地勤一睇你拎海外英國passport重要飛香港 咪諗住同你用返中文溝通
咁個態度又好似差左d

港女

樓主揸bc

可以玩到好大
利申:曾經做過呢間公司既地勤

呢間啲態度係好衰
黑人staff一樣歧視你亞洲人
你話投訴佢佢一付"who fxxking care?"既樣
Email 投訴完，隔勁耐會話我地調查完喇，無你所講既事喎，指控不成立，case closed

唔係UK passport 咩

係囉 當時樓主無電話係手？

咁仆街

搭過幾次都無乜野wo

搭過一次emirate無下次
上次英國飛返黎食佢個飯啲醬成陣怪味咁食到我嘔
仲有次次又要迫人係佢總部杜拜轉機晒9曬啲時間
除左話可能闊少少之外
部電視啲節目好多都唔啱睇

老老豆豆
真係狗也不屌

屌你老母啦
你隻蝗蟲英文差
點解要個客就你？

轉機幾多時間你買個陣都知架啦
咁都要屌？

又係你啲煩閪香港人，乜撚都投訴

你投訴email有冇講話如果喺某個限期前收唔到既答覆就會 cc 比各大報章

唔怪之得個個地方都話香港旅客最麻煩 郁啲就投訴

呢間搭過服務真係好麻麻
唔知做咩成日見人吹奏呢間野好
搭過一次之後無下次

佢講完蝗語我已經即時同佢講我唔講普通話
大概係
我: Hi (俾passport同磅行李) Thank you
佢: 你不知道你只有30kg/公斤的行李额度吗?
我: Sorry, is there any reason why you are speaking Mandarin to me? If you are asking me about the excess baggage, I am happy to pay. I am a British passport holder, I spoke to you in English right from the beginning, and Mandarin isn't even spoken by most of the citizens in Hong Kong on a daily basis. I'm not sure why you had to speak Mandarin to me instead of English.
佢: (冇答我任何野，但係黑口黑面)

講出黎 自己唔笑果下好野

老實講既然你渣英國護照
洗撚驚係中東開佢火咩

其實每間航空公司都總會有，我自己亦都遇唔少on99既櫃檯職員，態度基本上都係博個客屌柒佢。

呢D小事你唔當面屌柒佢或者搵上司處理既話根本就冇用，打CS咪又係浪費自己時間。

PS 個人經驗，係外國遇到最仆街賤格既通常係大陸人或者香港人，因為呢班賤種最鍾意恰鳩自己人

利申:撐樓主，好撚憎係歐洲俾人認做支狗

其實你講句 Sorry I don't speak Mandarin 就得
不過Emirates真係好撚多支那蝗

支持搞大事

但勸大家去邊都坐國泰啦
自己人起碼唔會比人歧視先

樓主投過胎啦 來生做返隻真正嘅英國狗

仲以為呢間垃圾貴啲應該服務好啲
好彩上次無撚喺佢度買到機票
垃撚圾

前排有對外國人喺UAE醫院check到大咗肚，俾dubai警察因為婚前性行為拉鳩咗。外國人都唔會有特權
到時佢話我機場搞事或用啲維穩法例拉我點搞

之前坐開cx但今年貴咗好多
第一次轉第二間就咁

Emirates 坐果幾次都冇事
我上次超左起碼7KG佢都冇理我

樓主好波
不過如果當時即刻投訴會好啲

on9，超重同服務態度係兩回事
俾D有質素既討論啦好冇

啱呀，去完非洲同中東成個禮拜日日喺街無啦啦俾人叫nihao china china konnichiwa japan已經好燥，重要搞單咁嘅野

啱呀，講句I am from Hong Kong and I can't speak mandarin well.就得，後面講個推野未免會令人覺得你好串

我已經有惡少少話佢唔應該咁樣態度，點知佢重一副who fucking cares嘅嘴臉

收皮啦dllm
有人唔做做狗?

啱呀我又冇發癲話唔俾錢

咁你收皮抦埋一邊啦。

支持樓主
我估係大陸人地勤見你bc 但見你飛香港估你係香港人/見你place of birth
之後就講普通話 如果係咁就真係on9

老老實實地勤都係要望passport做人
見係非本地既就講英文架啦
何況樓豬真係bc
去過咁多國就算對bno都係講英文

講普通話真係唔知佢咩心態 可能係宣洩主權

做咩唔影佢相咁笨，既然咁唔想撈係我就成全佢

只係爭取返基本權益都怕事到咁
條友全名你冇、相又冇
即係０證據，人地CS仲唔撚狗咁撚你咩

睇到樓上有d人竟然話蝗語冇問題
仲話自己聽得明，講麻麻

佢係香港人黎架，飛香港、搭國際既航空公司、攞BC
佢憑咩講普通話呀？依家邊個serve邊個
你賺緊個客錢架喎

仲有可唔可以有d骨氣
人地同你講普通話
識得聽又點
你係應該就我喎
同面對新香港人一樣道理、幾時都唔會聽同講普通話！

我行去counter果時佢已經黑口黑面 加埋佢咁嘅態度佛都有火啦
利申呢段字我係有禮貌心平氣和咁講，係佢零反應同西面啤我

咁仲衰 多數都有規定over幾多kg內唔收錢
不過個問題係佢態度差 並唔係錢嘅wenri

撐樓主喎
當然可以扮得心平氣和
但如果佢冇俾面你
就唔好忍！你要port佢係岩
佢唔肯俾名你已經證明佢有幾咁差！

樓豬on9姐 無啦啦同人講英文 實係講啲港式英文 人地聽到一舊舊先屌鳩佢

樓主小心上面一堆支那犬護主，它們唔會同妳認真討論，唔使理它們留言，因厦蟲不可語冰。

你唔即場開鳩佢波有撚用咩
啲撚樣日鳩日都比人投訴態度唔好
九成都係比人屈態度唔好
會世界無一間公司因為態度唔好而投訴到

我有屌佢做咩唔俾全名架，佢個名牌又遮住定反轉咗總知睇唔到全名
所以我抄咗櫃台number同check in時間上cs投訴

唔識又點知佢講緊mandarin

仲要講句SORRY I don't speak bla bla bla
俾人恰到上心口
仲say sorry

雖然你後面個part解釋冇乜必要
但你都出於好心幫香港講返句話
俾著其他人應該都係一句what？/i dun know Mandarin就算

搭左四年都好滿意wor
可能因為我冇超重啦

你又邊位咁巴閉呀柒頭

係囉 屌 臭閪樓豬港女影衰香港人 返英國啦屌

佢個機場連D staff 都好多大陸人
可能樓主似樣咪講普通話囉點知樓主聽完up 咁大段野佢咪唔出聲 (樓主又話淆底唔想搞事又要 up 一大輪)
你完左咁耐冇圖冇片又唔 cc 比傳媒佢理得你

痴線！超重係搭飛機黎講係幾咁閒
網站有寫明超重幾多補幾多錢
有咩理虧呀
唔通行李超重都係乘客錯？

無撚錯
識聽都唔撚講 除非係中國同台灣
香港人寵撚慣佢哋
同每次有呢d情況我都同人解釋香港係講粵語

你老母唔似雞 直頭係雞添

點解係屌我唔係屌staff錯? 你要我用普通話應佢呀？用普通話鬧佢做咩講普通話？

利申ielts oral 8.0以上

呢間垃圾要台灣空姐變成匪藉，心口要掛匪旗就知唔應該搭

樓主扮自己完全唔識聽啊嘛

大大聲兜口兜面what language r u speaking埋去

大陸人特別玻璃心, 你要激佢既, 就應該表現到你覺得普通話係小國寡語咁

唉

你講呢d野有咩意義、咩居心呀

哇屌
可唔可以教路

一間垃圾AIRLINE既支那雞都有人幫
原來連登咁撚多支那狗

係笑你又想屌人又要淆底仲比cs撚狗

如果你係全程開佢波/全程忍佢既都算，唔上唔落咁

做咩

其實同一個客講普通話有乜錯
仲要你其實真係識聽

樓主講咁多做咩
一句i don't know fucking mandarin咪得囉
之後除左英文唔撚答

都話我即場有話佢唔啱，係差冇搞大搵manager (上面有寫)
以前搭開cx cs淨係email feedback都唔會俾人撚 點知呢間cs會咁差

屌你老母啦, 有人同你講狗話都無錯?

所以你都會同番佢講普通話
然後每個人都係咁做
久而久之越黎越少人講廣東話
愛爾蘭語就係咁絕跡

一樣情況，不過Ryanair, 全架機得我比人charge

對支那人最有效，真係what???
你講一大輪道理係露晒底，俾佢地知你有廉恥，唔夠懶皮

我又唔係嘈唔肯俾錢
點解excess baggage一定要當係罰/penalty而唔係普通買service?

真係好on9

睇完post覺得兩個party都係on9
條支那狗就西面無sense 搏俾人屌
樓主就怕事on9 同埋點解你覺得講一堆英文會有用
一句what咪搞掂 仲可以串佢識唔識講英文

新一代開始大

咁超重佢係有權charge嘅 只係唔洗咁樣態度 貼錢買難受

屌你老母你有冇咁撚蠢
咁都up得出

你想講受薪果班未放工?

唉咁搞法2047係咪要搬返去英國

就算你唔想同佢講國語
你咪唔好撚講
我意思係你點界定佢呢個行為係錯

我屌你老母就真

攞英國護照扮乜撚野香港人，ON99

你而家咪係唔上唔落，好難明？

你開完佢波之後又唔叫 manager，唔即場叫佢道歉, 想秋後算帳但又唔影相又冇片，人地話自己叫 Wang 咁你問唔到名點追究

佢哋啲地勤係on99

上次香港上機去到登機閘check飛，然後有alert要轉seat
個地勤用普通話叫我等陣，我即刻樣都變埋
之後佢隔離嗰個即刻提佢話講返廣東話

但空姐幾nice

民族尊嚴問題
特別係廣東話被人滅絕緊嘅情況下就好大問題

唔係超重，係fit唔到佢個19架，但名名個measurement係fit 總之以後唔搭Ryanair .

搭過好多次emirates,從來冇比人磅過重啵

第一 個到係杜拜 你可以講阿拉伯文 或者目的地既語言 廣東話
第二 客唔識咪講英文
幾時輪到普通話

咁你試下投訴寫呢個原因睇下人地睬唔睬9你

但事實上樓主真係識聽

大陸畜牲咁撚串

個地勤係中東
間公司你阿聯猶
樓主揸BC
目的地香港
樓主同佢一直講英文

個地勤係唔應該講普通話
你自己想像你就係果個地勤啦

呢個都係 cs 撚樓主既原因，唔通 Emirates 會承認同香港人講普通話係 offense咩

我其實覺得樓主小事化大姐
屌佢兩句咪算
其實乜都投訴好撚屎忽鬼

Dubai有肖像權，拉得

Taking pictures or shooting a video of somebody without his/her consent is an assault on that person's privacy, according to the law.

The UAE law states it is a violation and can therefore be penalised.

This law was reinforced once again last week when the video of an official beating a van driver went viral minutes after the incident took place. The video instigated the arrest of the official.

However, his family has filed a case against the person who took the video and published it on grounds of invasion of privacy. The uploader has been arrested.

on撚9
溝通唔到就用英文架啦
你真係當所有客識普通話
真係智撚障

你咁樣係倒果為因
樓主識唔識聽係呢個討論上面係irrelevant

我係覺得佢小事化大姐

港人尊嚴呀

最撚on係樓主真係識

點會irrelevant
語言係溝通既工具嚟喎

上要班支犬真係露晒底，蝗語大撚晒咩，識就要配合同你要蝗語溝通？支那人都唔係百分百識啦！

威

都唔係話好大件事
但樓主咁燥絕對可以理解
如果係我我一定port到底

其實我係你呢
我就當場大大聲屌7佢!
最好屌到佢喊
好過返屋企寫complain咁陰濕

一個Post引哂成堆支那狗出黎
話講蝗語無問題既死全家啦

OK 呢樣我真係唔知 sorry，咁唯有當你唔好彩冇仇報

你走去同個非洲人講普通話跟住佢咁啱識你就冇錯？

呢間野真係咪搭啦

佢係杜拜國營公司, 無加入任何航空聯盟, 如果佢對你做出任何侵害你權益既事, 你都無從向執法者追究, 莫講話向佢作出內部投訴, 佢地肯定保大陸多過保香港

反之, 例如你係Air Canada櫃台受歧視, 你除左向Air Canada作出內部投訴之外, 你可以另外係投訴email到cc比星空聯盟, 加拿大反歧視既執法機關, 甚至美加傳媒作出投訴

所以話搭飛機真係要揀個容易D追究既航空公司

啱呀唔想香港被同化先咁嬲
正如Indian被人當係Pakistani 或vice versa都一定火滾

我話port佢佢都話up to you，佢都未驚過

利申staff係男，我係真絲

最慘既係明明係人黎
仲要聽埋呢d低劣民族既語言
真係好侮辱

你真係完全係個智障
個邏輯關係完全掉撚轉哂

你對住個拎日本護照既人係咪講哂韓文廣東話俄文試下佢識唔識先啊？

佢識就冇問題咁話？

無乜用架 呢d垃圾airline永久blacklist啦

第一次搭呀 真係blacklist

樓主起碼係亞洲人樣喎 雖然係staff錯你依個例子又會咁on9

見到上面條友咁回法已經知佢係大陸喱支那狗
哂左我d時間回佢

放上連登都係想大家知道香港真係愈黎愈俾人同化同當狗咁撚
點知咁多五毛同大中華膠

某d連登仔好鍾意吹奏EK 嫁喎

如果你有機會做sales
都唔好見人就講普通話
因為如果你同著個香港人講普通話
係有機會俾人屌
因為你同佢講普通話呢個行為其實係表示緊你覺得佢係蝗

個邊友肯定唔介意hongkong 變xiang gang
話咩民族尊嚴抵比人撚 冇人話用呢個原因投訴
單係服務態度都抵屌啦

你舉呢個例子完全唔撚有關
其實我就係做CS既
我都試過好多次用左一個唔適合既語言同客人講嘢
唯獨係香港人會屌9我呢樣嘢
就正正好似樓主咁
但係咪真係嬲撚到要投訴先
你話佢態度差投訴無問題
但因為語言
我諗好多公司甚至未必有guideline要啲職員一定要follow
我最撚真啲仆街係又投訴唔係又投訴
以為自己係貴客
教9人做嘢
屌

我屌你老母西
我係撚大陸人

你睇like同dislike數啦
連登好多五毛
21隻

支持樓主

比人閪過

亞洲好鬼大㗎
全亞洲得中國一個國家？
樓主仲要揸bc

去酒店開房, 有時撞到清潔阿姐會同我講普通話, 我聽到都會有少少躁

不過我講返廣東話之後佢地都會即刻轉channel

我洗撚你教我做嘢

咁用我上面個例子
見日本護照係咪試哂韓文廣東話馬拉文先
何況亞洲人樣唔等於識普通話
主要駁話對客講普通話冇問題個d人

樓主話明E 字頭航空公司係杜拜轉機點解仲可以有人問係Emirates 定 Etihad

樓主: 我都坐emirates 遇過不愉快嘅經歷 班機係香港delay左一個鐘先到杜拜 明明係DXB仲有兩個幾鐘connecting time 點知去到個閘口比個staff西面話我冇可能咁快就行到去boarding gate 佢仲話啲行李冇可能送得切去呢班一機 搞到我同其他hkg-dxb嘅乘客都上唔到班機 係Dubai 濟留左一晚 搞到我遲左一日開學

之後都冇再坐過emirates

都唔知支那人嗰個咩撚邏輯嚟，揸BC又香港出世，唔識蝗語好出奇？咁香港出世美藉、法藉、加藉呢？
真係晒時間答佢地。

我都廢撚時再覆個大陸狗
講埋d野零邏輯 哂曬d時間

講真
你做過cs
都覺得個地勤咁樣用普通話冇問題
仲話公司冇guideline!
因為呢d係customer service應有既sense!
抵你俾人屌啦
長屌長有添

第二
果位巴打講既例子類比好恰當
只不過將BC換成日本passport
語言由普通話換成韓文俄文

根本你個人就唔肯聽人講野

垃圾emirates咁撚多蝗 見到樓主亞洲樣咪同佢講蝗話囉
例子垃圾就垃圾啦 唔通見到個非洲人同佢講英文又話非洲好撚大㗎咁咩

呀Sir做野唔洗你教！

所以我成日都覺啲日本韓國新加坡馬來西亞人etc去邊都俾人當蝗同nihao nihao china好慘

淨係同你討論左一陣都知你咩料啦

搞大去啦on9 打上hotline屌佢地就得
其實你要夠惡夠厚面皮，航空公司投訴部先會做野，一日收咁撚多email，每個都認真睇既話請幾千人都唔掂
總之你寫埋d "歧視" "侮辱" "逼你用普通話溝通" "令到不安同尷尬" etc...多數會認真follow up

認真，無論係飛機上定係機場入面，如果真係受到唔公平/無禮對待，即刻搵佢經理出嚟投訴（攞埋個經理名），據我所知兩間E字頭既財政情況都係麻麻，佢哋應該好樂意處罪犯錯既員工（已經要空姐放no pay leave 了）

係中東呢邊，只要你冇講粗口冇人生攻擊，同埋對手唔係local，基本上比錢果個係絕對大晒

係咪你封投訴信寫得唔好啊, 凶鳩佢種族歧視, 話會搞大佢正路唔會HEA你GA WOR

事實係得香港人會覺得呢件事係咁大件事
事實係好多香港人都識聽國語
佢個例子點會恰當?
你話好多揸日本passport既人都識聽韓文既話
就叫做類似既情況姐
你覺得被侮辱唔代表呢件真係乜大事值得要投訴
同埋人地講國語未必係諗住撚9你囉
可能佢公司89成亞洲客都講國語既
令佢嗰刻用左國語

如果樓主你係大客
人地分分鐘連你preferred language 都入埋落你啲資料到

個cs都企得好硬咁
重話please be assured that it would never have been the intention of the staff member to be racially insensitive

我兩封email都bold埋racial stereotypes同racism個cs都唔理

係呀我聽到有人同我講普通話好撚嬲呀
因為咁樣同鬧我係狗冇分別，仲難聽過粗口
係好鬼侮辱性好鬼offensive
明未？
間公司冇guideline就佢問題啦，扺鬧，port多幾次先有進步
記住你出緊糧㗎 唔撚順氣就咪撚撈啦
有本事炒你老世魷魚囉

搭emirate咁耐未試過

好慘 我上次去德國都係搭阿聯
態度好好 又helpful
空姐都幾好人 又正
啲韓裔空姐以為我係韓國人同我講韓文

利申: 香港passport, 出外只講英文或者廣東話，唔想俾人以為我係大陸雞

禮貌D叫佢用英文就OK, 你咁長篇大論又串, 我係後面個個會"摺"你, 阻住地球轉, 咁樣個地勤又happy, 三嬴

講真條友黑面黑到
我喺香港都冇見證過咁閪嘅staff
不過port完cs都hea我唉

講sorry一隻字好難？

咁你明唔明你地啲logic好撚屎忽鬼?
洗鬼炒老細魷魚咪
背後屌9啲客已經夠

試吓搵蘋果？

普通話咪普通話，人地咪同你講返英文，仲想點？
小小事咪放上嚟啦，成個八婆師奶咁

拎住bc,一開始講英文既話
直接寫opinion piece去 guardian屌佢老母la

係你既國語咋
對我黎講係普通話
國語係我既意識入面係廣東話、英文

圖都冇張唉
dubai有肖像權我又冇影任何相或片

如果佢哋以為你係大陸人同你講普通話

其實你片又冇相又冇，就咁寫種族歧視都feel到你靠嚇冇料到，下次醒目d一係錄音一係拍片啦

宜家一係凶返佢處理得hea

p.s. 其實成件事覺得佢最多係冇禮貌，講到種族歧視又好似over左

哦 咁唔阻你自己喺背後屌客屌到天昏地暗啦
Sad life

或者佢聽完你一大輪之後個下嬲左, 本來佢可能想Say Sorry, 你對人好人對你好, 將就下大家開心, 你閙完佢佢黑你面你自已條氣都頂住頂住, 係咪?

喺外國east asian投訴不嬲都冇咩人理 除咗ua單野有幾何有人理anti-asian discrimination? 不嬲asian都被當做model minorities但又不被重視

點會sad
不知幾開心
應該開心過啲西客為啲小事耿耿於懷返屋企仲要打千字文

同埋普通話offensive呢個一定行唔通，佢話因為普通話係佢母語一時講錯經已收你皮，而禮貌呢樣嘢咁空範，任你嗡。樓豬都係吸取經驗，收皮算吧

其實我覺得樓主態度幾好 又冇屌鳩佢
純粹解釋番件事
不過對大陸仔唔會有用㗎啦

幫推

其實識玩一定一定一定玩態度差
基本上態度差係最虛無縹緲,最唔需要實際例子既投訴事項

係我唔夠佢無賴 sosad

有staff一開波黑面反問你係咪唔撚知得30kg唔叫例子？

所以咪叫你寫去guardian
guardian d opinion pieces 大把講racism
佢地 readership 主要係left wing middle class, 唔同呢班人唱衰emirates 仲同咩人唱
試下無壞喎
title都諗埋比你la
A curious incident of racism

一向搭開EK..冇D咁既事

態度同句子內容唔掛勾，我講句「屌你老母」語氣都可以好溫柔，講一句「先生請耐心等候」都可以好惡

你好彩

上面果班on9

拿, 你係asian 樣, 佢assume 你 nationality/ 1st language,唔係 racism係咩啊
我做野果度9成唔會有人敢一黎就nihao我, 有D 中產D既就算估到我係香港人都唔會直接assume/問.
唔屌佢racism屌佢態度差? on99

佢可以好聲好氣話小姐超重要收錢架喎 如果佢係咁答我應該唔會咁嬲

咁講英文我一樣可以話佢racism, 晒氣

我就係咁同cs講呀 屌晒態度同語言

對住支那，應該即刻操他媽的B嘛

咁勤力既？
OT?

D staff train得唔夠就梗，但係佢點會無啦啦咁燥，係咪你語氣都出左問題呀

UAE recognised national language有英文，我BC，咁做咩唔講英文？

條友一係未坐過飛機, 一係理解能力有問題

講英文可以話racism...
臨時演員都係演員
你d post會俾manager check架
寫得認真d

佢地係用handling agent 應該係個agent西姐

which is why you need to make it a PR problem.
these days a wrongly worded tweet is more destructive than a nuclear bomb.

我行去counter之前佢已經黑口黑面
可能佢心情差發泄落個客度

佢心情差關你撚事咩

拿.
分分鐘條友得罪左line manager, 佢line manager可以拎黎收佢皮都未定.

Not when you're East Asian.
If I were black/muslim it would have been all over the news.
不嬲BAME/discrimination-related matter都唔理east asian, 得south asian

我未試過俾人屌老母都可以聽落去感到好温柔

if you aren't even going to try, there's nothing you can do.
i've told you what you might be able to do, what you do with that info is for you decide.
meh

溫柔係對一句句子客觀嘅形客詞，所以你最多只能夠從一句溫柔嘅句子中感到到溫暖。基於「屌你老母」係一句侵犯性嘅說話，你感受唔到溫暖係好合理，但用句子依然可以溫柔

考慮吓
我見佢連facebook page啲負評comments都唔理又唔覆
講真uk連hk政治犯單野都唔理，真係好無助。再加之前guardian/nyt/economist啲香港新聞都好多五毛洗板
連登已經俾人屌我小事化大到時上guardian又屌多一鑊

點解住uk住到你咁怕事 住 leave area?

上twitter@佢話佢地racist吖嘛
唔搞大佢佢地當撚狗架咋

上次佢漏運咗我fd件行李又係垃圾服務到九彩，搞咗勁耐，講咗3個鐘電話，再喺fb寫，佢覆係好快，不過廢嘅

Remain, 但係住慣真係會發現返學同返工east asians係隱形model minorities (hk & singaporeans etc.) that no one gives a shit about
某程度係主因令我返hk

其實我覺得好多外國人都唔介意將香港當係大陸，亦唔明點解香港對大陸咁反感。成日俾佢地question點解要hk 同china分得咁仔細
所以complain/寫完出來迴響都好難大

咁你個on9做cs都做得幾柒,個客同你講英文,你同人講返普通話做乜9?你話個客拎住中國passport or 一開始就同你講普通話,人地同你講英文國際語言,你同個客講普通話做乜柒?普通話係國際語言?都未講件事仲有態度差,logic有問題就唔好做cs啦

啱呀但係有23個五毛唔明

咁連你都唔教佢地/怕事, 無人幫到你

你咪又係航空公司全名唔敢講

到時有咩事佢話我講大話或話我libel或起我底咁點？有時都要保障自己

我搭AA 都試過有個蝗空姐係咁同我講蝗語，之後仲比漏份早餐我

以後真係盡量搭因航算
不過近排貴咗好多

樓主係應該嬲, 俾著我都嬲, 但係唔好一下子著哂咁, 咁樣第時出來做野係好蝕底, 其實外國人邊識分, 一入鋪頭就整句"恭呢之蛙", "餓HI些郁" 你嘆, 我聽到都係輕輕一笑置之就算, 唔好咁介意

其實我本黎complain完都冇再理但係啱啱早兩日cs覆啲垃圾俾我先燥翻開post

多鳩餘，就咁話唔識蝗語咪得囉

重有近排咁多大政治新聞啲港豬都唔理
想大家知道香港國際地位宜家真係有幾低

講咗啦

樓主揸真外國 passport 都咁努力維護香港價值

點知港豬何其多

EMERIATE/EK , 呢間出名奶支.下次睇下新聞先買飛.

咁你仲返去hk
話事話你睇返封公開信其實超猛料.
最估唔到係conservatives 都出手

樓主唔駛怕 我支持你
你係呢件事上面完全無錯
錯在班五毛同大支那膠 連登好撚多低質user
如果佢唔俾個合理交代你 我以後唔會揀呢間航空公司 亦都會叫身邊嘅人唔好搭

事實好多公司都睇死香港人利益當頭 對你地啲港豬點衰都好 平少少咪一樣狗衝
所以麻煩大家俾少少骨氣去證明香港人唔係好恰

但係宜家都好似冇咗件事咁
好灰 UK brexit都未搞掂重邊會理hk

Thanks
但係對於香港政事都好重無力感
香港俾人&大陸恰到咁係international arena都唔會有人理

係日本/香港，有人用普通話同我講野，我會用英文同對方講我聽唔明。

平時喺歐洲非洲 etc 條街啲人nihao我我都真係會講I don't speak mandarin

其實樓主你心虛jei
人地一同我講北京話
我一定講 excuse me
或者我會講
I can understand mandarin if you can't speak English

教埋你啦
唔好惱惱豬

佢唔自己出黎認，最後一定搵唔到邊個，因為冇職員會得閒幫你捉佢出黎

佢唔同你講全名已經係到撚緊你，最好你當場發難搞事，中東地方真係有警察乜都唔理拉左你先

係真就唔怕啦

而且你下面暗示曬出黎，明眼人都知邊間

Me too, 反而有次係韓國, 有個大陸女仔走埋來同我講英文問路, 我同佢講你用國語講就得, 我OK, 大家開心

我都唔諗住cs會有咩用架啦
上連登分享吓俾大家知間公司有幾唔重視hk啫

啱呀有時大陸客喺外國旅行用英文問我幫佢揸機影相我都ok

唉....我都明有時冇啦啦受呢d氣又冇得嘈的感覺。

係呀 反而因航有咩事cs都做得幾好

樓主

天助自助者, 講完.

岩岩續左個外國passport就係唔想人見我係華裔就同我講蝗語
樓主我支持你

曼城航空連新年片都會拍曬咁多種文

好過阿聯猶好多

寫complaint letter同上連登算自助啦
好過我屋企人一路叫我小事化無做港豬

外國周街nihao個d我一定扮聽唔到/話唔識mandarin
如果uber司機/餐廳侍應nihao就一定解釋翻佢聽咩係廣東話
冇計，強國太多遊客而班鬼佬又唔識分香港人
試過有次係美國個黑人uber司機見我話Hong Kong 同我講兩句廣東話，開心到震

下次考慮吓
不過轉機有時真係煩

垃圾 點解唔一開始就搞大佢？

阿聯猶依個國家好x特別
如果你揸英國護照係要簽證
反宜揸抽氣扇護照係唔駛簽證
所以依個國家根本唔買英國嘅賬

仲有
本人前女友為ek 日籍空中服務員
上面有巴打提依間係國營
依間公司唔買白人 黑人 黃種人怕
佢地唯一尊重 只有三十年免費教育既本地人
所以你揸BC 既黃種人，佢地根本唔會理你

加上
地勤人員係全世界繼倫敦金 保險 及地產
最有名既工種

所以都係唔好惱惱豬

我講完佢地就淨係識jackie chan同問係咪個個識功夫

上面講咗拍片都可能俾人拉

之前email完都冇再理 係cs再答返行貨野所以上連登講吓

推上報

中東佬係賤民
祝佢地日日戰爭

算啦又冇圖又冇片

上天涯唔好上連登啦on9 仔

飛長途咁多年只搭呢間 一次問題都冇遇過喎

係咪因爲我撞正個疑似大陸staff

有次叫杯麵，個空少當住我面同其他空姐大叫Shit
之後個麵係用清水白碌嘅，冇味

仲有次要停中途站，唔駛落機，我去緊廁所，有個空少完全冇拍門冇問過嘅情況下直接一嘢勁快開我度門

中東都係垃圾，可惜屋企人唔比我轉airline

瞓先 有咩上面都講晒
補充: 唔好再屌我冇相/片，都話有新聞話dubai有肖像權/私隱權法例可以拉拍片者
話我小事化大果啲希望你見到香港喺國際俾人恰嘅事候唔好做港豬唔理
否則2047連廣東話都唔俾你講

當時唔出聲
而家上嚟屌有咩用

有冇患上在外如廁恐懼症

你杯麵用開雞湯煮?

咁你個樣生到中國人咁 唔同你講普通話講乜

其實點解佢用蝗話你仲應佢

樓主走狗
想祟洋 可惜中國人基因

屌
一句excuse me/pardon 已經夠
你係鳩要起哂鋼咁

知唔知回歸前有五萬人以上攞倒bc，未計bno
好過你字都唔識寫吾你老母呀你個username

佢好聲好氣我會咁樣嘈佢？

thou shall not feed the troll.

無聊瞓唔著撚吓

jet lag?

咁又唔係 都返咗hk一陣

for good? or just to see family or a bit

Permanent relocation

佢係因為你係女人定因為你係香港人
有機會係因為你係女人 依家諗返起自己搭emirates 既經歷都似

係都唔定
More

that bad?

同一份工uk計咗税人工真係少咗太多
反正都係做到爆肝我寧願hk多啲人工
同埋同香港人做野比較同聲同氣

除左人工同你一樣,其他倒轉

加上UK brexit又tory government

我都係女人
次次返英國都會留杜拜玩幾日搭emirates
冇感受過racist 但覺得有好多嘢無論係中東佬定男staff 都好似唔係咁好態度
又未到差
所以可能因為你係女人多過你係香港人

agger
早一年brexit我會去澳洲,but anyway.

咁你好彩 我見啲人都係跟race埋堆 同我喺hk嘅career path會易啲因爲喺hk我唔再係minority

Why not both Asian + female

唔係喎依家先睇到條友係姓wang
屌咁擺明係支那仔玻璃心
支持搞大佢

一係大陸人一係大中華膠
Singapore & Malaysia都有Wang嘅

我果度首先係remain area
其二好多都係後生 or 細過我 , 有幾個ok friend
再黎佢地都recognize 我做得野同識得多野過佢地, 所以做落都算係咁
workplace其實好white,但咁樣仲好. diverse其實反而有你講埋堆問題
都係彩數問題

matchpoint果句係真理
i rather be lucky than good.

間公司太大上位有排都未到asian female 巴打應該唔明tick晒diversity checklist嘅感受
Glass ceiling + bamboo ceiling

死啦比你講到好驚 我又係female+asian

英國住？

係

BME佢地理south asian都唔理east asian 重要叫我地做oriental

讀書/做野？

讀完書做嘢
不過做夠鐘都可能會返香港

Help push

但係都要做幾年先夠

有時喺uk都覺得自己係二等公民
不過香港又被人同化緊
兩邊都死

我唔知你間野點
我不嬲對呢d無咁敏感, 同埋我都講左, 我果度ok
個大老細都係foreigner好睇住我.
之後點就唔知啦.
如果唔升我既咪做第間
their loss.

我嗰行競爭大冇辦法
Wish you all the best

大家咁話

我果行係香港太多老屎忽
好難頂

終於睇完你個post 真係好無奈
有班人比蝗蝦到上心口都唔覺 出去又見到班連登仔一邊睇大陸綜藝節目一邊屌

另外uk劣食太多
不過都掛住以前可以無啦啦weekend trip平飛europe同搭tube有得坐唔驚俾人批鬥

對hk前景都真係灰
但係uk又係一啖砂糖一啖屎

其實easyjet都仲係好平.
去trip 差10% 唔差好多. eu 野平d 唔多覺
劣食係真, 都唔知四面環海揾靚海鮮咁難.
又唔見portugal係咁

其他人做d咩, 其實真係wfc.

已經覺得自己煮重平同好食過街一半以上嘅嘢食
前排見independent話gbp唱錢重低過euro

咁其實香港好多時都係自煮好食d
只不過香港野仲貴唔平得多

首先independent 同daily fail一樣咁on9
gbp唱得小過euro係機場價.
eight year low係真, 但用airport price黎講都係多9餘

london好多都貴過hk

我唔係london
都係太多人, 頂唔順

見到香港已死好心痛啫

郊得濟我又唔慣
瞓先 巴打take care

i know

Agger
2047都唔知點搞

i am living in a city that isn't too busy but at the same time it's quite convenient. it's quite the sweet spot really.
i don't think i can do rural yet.

2027都過唔到啦,仲47

我2017 都已經長駐大陸了，根本香港已死

我搭左2年都未試過喎，可能個別事件啫

ek airline不嬲垃圾

岩岩先搭完E記番黎
又冇乜野喎

我唔好彩

學生飛係total 40kg 行李，冇限幾多件

上次件handcarry 重左1kg 個地勤都冇唔比我攞上機

利申：渣bc passport搭左兩年來回都冇比人好似樓主咁對過

地勤係 on9 啲
空姐好好人😍😍

得罪講句，
建議樓主上小d連登，
係外國同你講普通話好正常
仲要send email投訴，
成個港女咁

其實講咩話好多時都係睇樣，
你個樣似中國人，佢又識普通話，咪同你講囉。
你超重俾人屌就正路啦，
係唔係用英文屌你就會開心d

你真係超重喎

認真
樓主on9
周街外國護照啦以為自己高人一等？
你唔撚想既咪英文答返佢扮唔識中文囉

超重又唔係唔俾錢
你就比人屌得少啦

拎住本BC點都好過拎支那護照啦
樓主應該見佢講蝗語就扮聽唔明咪得囉

個post越睇越唔開心...

由頭到尾個重點根本就係蝗語果度, 成班支那狗係度轉移視線

咁自己語言要自己捍衛既, 自己都唔行多步真係無人幫到你

入境都會check得嚴d, 有fd入境澳洲working holiday俾人玩到反轉

前果排係Heathrow 番黎
搭Emirate 我luggage 超左2kg
同個中東空姐flirt下就比左我過

Btw emirate 有班整晒容既韓國空姐好撚正

E 記個機場好垃圾, 成個裝修, 個環境, 同大陸根本無分別

有人同你講普通話都唔奇, 因為根本係大陸

支持搞大
至憎自大蝗閪

俾我就會扮唔知佢講緊咩話囉

應該同佢講
if you can't speak English, you better get another staff to serve me

性別無關係

比少少錢當自己大客

九唔撚答八, 連屌乜都未知就咪仆出黎柒啦

就係你呢啲on9 cs

個個都好似你咁諗 人地點計入幾多油
有錢咩都得？ 支那種

呢頭屌完人 轉過頭班港豬咪又係貪平照搭

想人尊重自己就比d骨氣罷搭啦

辣殺樓豬

好多豬

之前俾人話要香港空姐空少戴埋中國國旗章
之後啲空姐空少嘈先俾人知咋

好似嘈完都係要戴？

唔係豬
根本成班支那人黎屌你老母

1. 樓主果刻應該扮唔識聽
2. 你屌佢對你講蝗語又係on9，佢俾個陥阱你，你踩左落去仲屌乜鬼佢丫

我諗你唔明白去啲非洲同中東地方日日喺街俾人狂叫nihao nihao china 嘅感受

屌我個次都係 係Heathrow返去 個地勤又係閪到仆街
成程啲禮貌好差
對外國人又笑笑口
因為佢搞到我差啲check in唔到
又話行李呢樣唔得嗰樣唔得
明明次次都係咁
搞撚左勁耐 嗰次好嬲
忍唔住去投訴佢

環保香檳航空

投訴完CS點覆

佢地話
Whilst we understand your disappointment and concerns with regard to the service attitude of member of our ground staff at Heathrow Airport, may I assure you that it was certainly not her intention to appear unhelpful or rude, when following the standard operating policy.
等等
又話咩會改善一下佢地嘅態度等等
個email好撚長廢事quote啦
見佢地say哂sorry就算九數
嗰程飛機係坐得成世人最唔開心

不過只係ground嘅問題
係飛機上所有嘢都幾好

呢間野d地勤真係特別閪，搭過一次就不了。

人地當你支那豬咋中國人

Emirates 留番俾中東同印度搭算。 CX JAL 係我首選 起碼crew 同 check in agents 無乜支那蝗

支那人係本國都正常D。一出撚佐支那就民族主義上身。痴痴地

唔係cx呢排貴咗咁多我都唔會轉
不過經過今次單嘢應該會轉翻cx

曼城有廣東話

又冇咩咁不愉快既經歷

反而覺得d service 好好又舒服

空姐空少都幾好但地勤個個都黑口黑面

下次考慮吓 不過etihad economy好似得23kg

搭卡塔爾啦 啲人勁好 我又係好多hand carry 細袋都比我上

本來去歐洲轉機都係 Emirates 係首選，點知上次坐完之後我真係好麻麻，最大問題都係英國去杜拜嗰程，全機都full曬，好多印度細路我都算，到派餐嗰陣佢問 beef or chicken，咁我本身真係唔食牛嘅，佢就同我講無 chicken，話搵下轉個頭俾我，點知等左半個鐘咩都無，嬲撚到我要行去廚房問佢有無 chicken，最後都係俾條魚我就算。

我已經 feel 到 cut緊 cost，餐嘅份量已經有唔同，不過計計下有時佢咁貴我情願坐 Finnair 好過。

告個條友racist 啦

你連Asia Miles咁普遍既會籍都有preferred language 都唔知？

當你唔係人姐
又唔洗拉埋香港人黎講既

再推下啦，EK同魚翅唔少人睇緊

CX 話開三條新航線 有無巴打知去邊？

原來係 Brussels Dublin Copenhagen

之前以為Dallas. 睇黎CX 唔同支那班航空公司打爛仔交搶北美客

想知啲staff有咩反應

Push

Emirates d 服務態度都好似麻麻，耐唔耐都見有人講。
之前香港去Dubai 班機delay左個幾鐘，本來connection time都係得2個鐘到，咁問機上空少趕唔到咁點，點知佢淨係同我講左句落到機去counter問。落到機又要排隊過xray，又唔offer fast track既pass，最後跑到去人上到機行李上唔到。
仲有一次仲離譜，禁左燈搵空姐，大半個鐘d 空姐行過幾次都唔理，真係第一次見咁樣